% Abstract in portuguese
\begin{resumo}

    Aqui em português, o resumo deve apresentar, de forma sintética, uma condensação do conteúdo do trabalho, indicando a natureza do problema estudado, metodologia utilizada, os resultados mais importantes e as principais conclusões.
    Não deve exceder 300 palavras em cada versão e deve ser acompanhado de 4 a 6 palavras-chave. Se o trabalho for escrito em inglês, o Abstract (Resumo) em português deve conter no mínimo 1000 palavras.
    Isso será editado na fase final.

    \vspace{1cm}

    \textbf{Palavras Chave:} Palavra Chave1, Palavra Chave2, Palavra Chave3, Palavra Chave4

\end{resumo}

\newpage

% abstract in english
\begin{abstract}
    E agora em Inglês... (obrigatória a tradução do resumo para Inglês)

\vspace{1cm}
\textbf{Keywords:} Keyword 1, keyword 2, keyword 3, keyword 4
\end{abstract}
\newpage
